\section{Il bilancio economico}

\subsection{Metodo della partita doppia(rilevazioni)}
È un metodo contabile perchè utlizza il conto come strumento di rilevazione.

\subsubsection{Il conto}
Nella partita doppia, il conto serve per avere un tracciamento dinamico di un ogggetto che si vuole osservare.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-16 21-48-51.png}
    \label{fig:partita_doppia_esempio}
\end{figure}

\subsubsection{Regole}
\begin{itemize}
    \item La somma degli importi in dare di tutti i conti è uguale alla somma in avere di tutti i conti
    \item la somma dei saldi in dare di tutti i conti è uguale alla somma dei salti in avere di tutti i conti
    \item la somma lagebrica dei saldi in una parte qualsiasi dei conti del mastro è uguale e di segno opposto alla somma algebrica dei saldi della rimanente paret dei conti
\end{itemize}

\subsubsection{Rilevazione dei fatti di genstione}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-16 22-03-40.png}
    \label{fig:tipologie_partita_doppia}
\end{figure}


\subsection{Il modello del bilancio}



\subsubsection{Bilancio di esercizio}
Deve dedterminare e rappresentare le condizioni di equilibrio economico, finanziario e patrimoniale dell'azienda.

\subsubsection{Il risultato economico di periodo}
Misura l'incremento/decremento della ricchezza dovuta alle operazioni di gestione aziendale, se positivo si chiama utile, se negativo si chiama perdita.


\subsubsection{Determinazione del risultato economico globale}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.7\linewidth]{imgs/Screenshot from 2022-08-16 22-40-12.png}
\end{figure}


\subsubsection{Principi}

\begin{itemize}
    \item competenza
        \begin{itemize}
            \item realizzazione dei ricavi(mettere nel periodo i ricavi inerenti al periodo)
            \item correlazioene dei costi(inserire solo i fattori produttivi utilizzati)
        \end{itemize}
    \item prudenza
        \begin{itemize}
            \item considerare i ricavi se sperati, perdite se temute
        \end{itemize}
\end{itemize}




\subsection{Ammortamento}
La quota di ammortamento è il valore che può essere applicato come componente negativa al risultato economico di periodo.


In questo modo il costo di acquisizione viene ripartito tra
i periodi amministrativi in cui i fattori partecipano alla
produzione aziendale


\subsection{Stato patrimoniale}
Descrive la situazione patrimoniale dell'azienda in un'istante.

\subsection{Conto economico}
Sintesi dei flussi.

